【劇透區】進擊的巨人 第三季

第三季啲改動真係大到嚇親
真係忍唔住要劇透
喺大post講又俾人瘋狂負皮
希望一眾漫畫黨可以喺到暢所欲言

其實隔左咁耐，我都唔係好記得漫畫王政篇啲仔細順序
而家就咁睇第三季我覺得好流暢好吸引喎，劇情好行雲流水咁

尤其有動畫巴打講xx角色係賤狗嗰啲，漫畫撚為咗唔想佢俾人鬧，一個唔小心就講佢背景出嚟

講聞個鋪排係作者親自改
但係好多細節位明明幾重要
但豪不猶豫被剪走
例如:
兵長係用艾倫同女神做籌碼黎換個商家佬合作
仲獅子開大口要佢進貢靚貨俾佢
個商家佬先覺得佢好老實信得過
動畫版完全冇呢幕
商家佬莫名其妙地就歸順調查兵

有得cut 係幾好喎
一向皇政篇比人感覺都係又長又悶
悶得黎又好似每個劇情都重要咁
冇睇過漫畫應該唔覺得動畫cut 左好多

商會其實都係為錢同為條命仔啫，而家兵長同佢講話佢任務失敗返到去都只會變做一無所有，所以咪揀同兵長合作

王政篇唔cut 分分鍾要做24集

宜家動畫個商會會長已經死左，見唔到女王
咁女王最尾點去打兵長 呢part應該都幾重要
靠會長個仔講

關於兵長啲描述cut走左好多

好似最初艾倫巨人實驗完咗之後昏迷左一日一夜
醒返之後兵長長篇大論咁講野 但又講唔到重點
要韓吉幫佢解釋
話俾讀者知兵長其實唔識得表達自己

亦cut咗巨人實驗艾倫做到第三次係咁叫爸爸爸爸嘅伏線

兵長帶住調查兵團喺大街度 等人捉走假艾倫同女神嗰度
明明喺條街度俾啲市民笑佢矮
而且兵長仲喺條街度望住對母子
呢度成part cut咗
作者話過兵長望住對母子 係因為諗起自己個阿媽

又例如兵長迫女神做女皇嗰part
話自己唔會理所當然覺得身邊啲人聽日仲生存緊
即使聽日城牆突破佢都可以即刻反應到
所以覺得自己唔正常
（呢段對白去到馬萊篇
捉咗古利沙個妹餵狗個肥佬馬萊長官
都講過啲差唔多嘅嘢 我覺得係呼應黎）

漫畫嗰度會長帶個仔嚟見調查兵團
佢個仔要兵長拎茶點出嚟
嚇到調查兵團好驚

今集會長已經死咗
冇咗會長叫女神做咗女王之後 打兵長一拳嘅遺言
亦都冇咗會長同佢個仔講 兵長雖然唔識說話 但其實係一個好人 睇得出佢係從低下階層爬上嚟嗰度

當然冇咗兵長半裸上身露出肌肉縫針嗰part我好傷心

兵長叫女神做女王關鍵黎，應該冇cut到只係掉順序
畢竟第二集尾佢地先知女王個家族係傳統王位繼承人
但會點處理就唔知
不過好彩係諫山指揮
兵長個人物塑造可能會係其他地方做返出黎

我有諗過會唔會係救返艾倫＆女神出嚟之後
女王殲滅自己個爸爸巨人之前嗰度做加返叫佢做女王呢part

不過冇咗會長嘅遺言真係爭咁D野

除咗cut走好多兵長描述之外
韓吉啲描述都冇晒
好似最初韓吉知道教主俾人殺左之後
係驚到叫艾倫佢哋留喺木屋入面做編織

用刑吼問完之後覺得個人好慘
嬲到返房踢張枱
但比艾倫見到之後扮冇嘢話見到曱甴

韓吉除咗變態其實好有計謀
希望後面佢同會長個仔嗰part唔好cut咁多

仲有一part係阿明話而家調查兵團要叛變
佢解釋一輪之後個表情好陰濕
比人話陰濕明
艾倫就話佢由細到大都係陰濕明
阿讓話佢比男人玩壞咗
唔知呢度會唔會出現返 但出現返都可能冇艾倫喺度吐嘈

+1

最後果句
我都好想睇，但cut咗
無露肉兵長

其實仲有好多細節
兵長鼓勵阿讓之前係屌左佢一野先
三笠有幾個位都係明顯唔順兵長
阿明比人搞完薩莎係後面笑 同埋阿明殺完人係頭也不回繼續任務

同埋會長 薩內斯呢類角色我自己覺得係幾有深度
但係動畫就好快帶過

王政篇明明有好多兵長把口好衰但其實溫柔嘅對話冇曬
反而成日加插班貴族開會
39集仲加咗團長點蠟燭嘅
Twitter度 d人間佢斷左隻手點樣蠟燭

作者畫啲搞笑野完全cut晒

琴日睇完阿讓唔敢殺人 又諗返佢四年後又唔敢殺人
累死蕯莎完全冇進步過就好嬲

左膠讓
咁多人死又唔見佢死

讓喺雷貝里歐係講過冇必要殺平民，但其實車力嗰度佢只係猶豫咗一下，都係下決心想連法爾可都殺埋，不過車力噴氣搞到讓射唔中

你可以話佢左膠，但唔可以話佢唔敢殺人

I know that feel bro

唔係做24集咩

呢季有24集
王政淨係佔前半12集
照宜家進度可能更早做完
後半做瑪利亞

呢對夫婦係邊個? 漫畫有冇呢part架?

有,外傳講係阿明父母

唔cut就比人屌一半季都無巨人大戰睇
算啦 睇巨人動畫都係為左睇立體機動飛黎飛去姐
呢d人物刻畫用漫畫補完啦

本[抗]都有寫佢父母係因為用熱氣球而死

始終媒介唔同,照100%演返出黎都未必夠漫畫表達得好

我同意動畫版要修正,只要大體劇情差唔多就可以(有埋作者監修就更好)
就而家所睇改得都唔錯喇

其實我都覺得改得唔錯
每集好緊湊

只係冇得睇兵長半裸上身有啲傷心
第二季做完等左成年結果冇得睇

由50中到90集，馬利亞奪回同牆內政變佔嘅量其實唔係差好多
第三季第二集我未睇，見大家講到好似十集以內就做完女王登基

希望就真係會重新編排順序，而唔係跳過啦

第2集冇 bl 負評

改還改唔好改之後去地下室同獸巨打個part

如果真係得24集，王政佔12嘅話，後面繼續趕到仆街
仲要做埋艾撚老豆個part
如果佢好似第一季咁26集，又冇總集嘅話，應該先夠咁多內容

佢應該係改王政去就番之後既進度
bte 地下室 格里沙 既回憶都起碼1-2集

所以咪要cut王政篇

王政篇去得咁鬼快話唔定十二集都唔洗
入完地下室講老豆既回憶同後續野可能要三四集都唔奇

打戲1集動畫做2集漫畫啦
奪牆戰4,5集左右搞得掂
cut王政應該係加長老豆回憶篇

蕯莎死又唔關佢事既 蕯莎自己都有機會殺加比冇殺
佢只係冇掟兩個細路落街
讓冇殺到法爾可最後救返自己
有阿讓呢d有人性既角色先同到艾倫做對比

貴族開會真係唔知想點
除左鋪排下之後政變之外真係冇咩意思

奪牆4，5集
漫畫用左差唔多四卷
2集漫畫1集動畫都起碼8集
仲係暫時牆內打戲最後一個高潮位黎

我意思係由到牆嗰刻至到做低超巨
呢到漫畫真係得10話左右
理論上5集內搞得掂
不過動畫肯定會加啲回憶拖多2集

王政篇照依家速度
可能5~7集做完

推一推

讓仔先係本作良心

唔知會唔會連佢試探冬菇頭嗰幕都cut埋

無計啦
24集做晒王政篇先夠
所以一定要cut劇情
如果一季只講王政篇,太多文戲會趕客

雖然cut走晒兵長露肉&可愛嘅一面
有得聽神谷聲演都算係咁

唔知下一集會唔會有通緝令
好期待通緝令入面兵長果樣

當初追王政篇追到燥係因為做極啲秘密都未解開
而家睇番多次就發覺啲人物描寫得好好

原來有劇透post
隔離要就住班動畫黨好唔暢快

睇完首ed就覺得如果尤米爾仲係度陪住女神既話就好了
女神同艾倫真係好慘,細細個就要背負住全個族人既命運

好撚正

屌 又要出得曬又要唔cut 邊有可能

最慘依然係艾倫
佢知嘅嘢可能係最多，佢明白到自己點都要做醜人，就算俾師兄弟責難都要頂住

唔知之後會唔會出番
但係司令好似好順攤咁話配合艾爾文 無咗種張力同矛盾係到 感覺差咗

係囉
記得漫畫入面
司令話佢自己一條老命 犧牲冇所謂
但唔可以叫佢啲下屬為咗團長嘅賭博一齊送死

嗰時我係睇到有啲灰心

王政篇咁改/cut法真係晒左

作者覺得呢個人物描寫唔太重要呱

女神咁早俾人捉左
冇左兵長逼女神就範嗰幕
咁咪冇之後還拖嗰幕

既然成段都CUT左,可能之後flashback出返呢
咁快就下判斷

第4-7集標題
第6集應該就會去到地下洞穴

期待第6集 睇老豆回憶

老豆回憶

還拖後兵長笑住講謝謝係有意思

Ignore人名翻譯，我照copy only
「利威爾對沒有把自己當作怪物來看待的新生利威爾班產生了過去從未有過的信任感。察覺到埃爾文意料之外的真意、又經歷了和凱尼的離別的利威爾感到了某種喪失感。這個心靈的空洞、被新生利威爾班填滿也說不定…所以17卷被希斯托里亞揍也能說出包含著‘做得好’‘辛苦了’含義的‘謝謝你們’。」（諫山創 2016年《ANSWERS》）

睇咗咁耐都唔明女王老母jm9

漫畫會長個段真係眼濕濕

當年女神比艾撚老豆搞到陷家剷
我唔明Kenny做乜仲想殺埋女神, 嗰時殺撚埋王家咪冇晒血統?

op最尾 有隻鞋跌落地有冇咩寓意?

隻臭雞想嫁入豪門
女神老豆自已又衰咸濕
於是左個私生女出黎
點知城牆對王族血脈監控好嚴密
所有情婦/私生子都要死
所以女神老母偷雞唔到蝕渣米
咪日日擔驚受怕

我諗佢同女神老豆係打龍通
求其殺左個老母向議會交差
放生女神

女王老豆條仆街又懦弱又on9

冇左巨人之力
冇得發惡

佢就係廢柴唔想自己變巨人先推左烏利出黎繼承始巨
係恃住自己有皇血先生存到咁耐

Between 而家諗返，如果嗰陣艾倫自己親手打女神老豆巨人咪隨時叫晒牆巨出黎打佢

都未睇哂就咁快下判斷改得好唔好

希望下集補返會長

求link

第5集預告有番艾倫照鏡個幕

會唔會十集未夠已經完咗王政

冇阿明扮克里斯塔跟住比人xx果part

睇多次啦

驚太多文戲, 同前2季太大落差, 拿拿臨入山洞

文戲冇咩人討論
話時話希琪把聲真係幾正

個角色都正

記錯左

好似Overlord俾安茲勒死條女

原來仲有人掛阿妮架 好感動呀

都含家產 點解老豆十幾年 唔生多幾個呢

五年咋嘛……
而且佢一直隱藏冚家剷呢件事
因為驚地位動搖
直至艾撚變成巨人出現
加埋女巨人等事件
佢先急急要中央憲兵出手收返個巨人
希望還原返個權力架構

一諗到想食咩女就叫人捉番黎

暫時覺得漫畫王政篇仲好睇過動畫
同埋覺得漫畫後期畫得仲靚過動畫

各花入各眼

不過都好想動畫會補返商家佬叫女王登基打柒兵長嗰句

個件癲得嚟好正

繼任會長個段睇到眼濕濕 下集應該會插返記者個段落去掛

飛到咁應該唔會畫啦
捉憲兵變左連人帶車撞兵營 漫畫潛入大宅斬腳型好多

Aga 作者成日話王政篇唔得 但我覺得王政篇應該係巨人最正個章 可能大家生活嘅地方唔同

冇計 動畫觀眾淨係想套野夠爆夠煽情
巨人要收得就要加啲action porn 少啲伏線鋪排

有冇人睇左OAD 今集好正呀

好似eva最尾個集綾波麗咁
變咗性格

有!睇到我199
漫畫好睇D
但三笠把聲好正